.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Animus-Mine:

Мысленная бомба (`Animus Mine <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=567>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- ментальное

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный, материальный

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 час

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 106

----------

Вы внедряете в свой разум ментальную мину, которая взрывается когда кто-то пытается воздействовать на ваши мысли.
Вы можете использовать одиночное действие (|д-1|), которое имеет признак "концентрация", чтобы подавить эффекты мины на 1 раунд, что позволяет кому-либо безопасно использовать на вас ментальный эффект.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Первое существо, которое использует против вас ментальный эффект, провоцирует срабатывание мины *мысленной бомбы*, из-за чего заклинание заканчивается.
*Мысленная бомба* наносит 4d8 ментального урона спровоцировавшему существу, которое должно сделать спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо получает половину урона.
| **Провал**: Существо получает полный урон и состояние "ошеломлено 1".
| **Критический провал**: Существо получает двойной урон и состояние "ошеломлено 1". Спровоцировавший ментальный эффект не подействовал на вас.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d8.





.. include:: /helpers/actions.rst